# Allmax test case

### Запуск
Проект разворачивается с помощью docker.
Команда для запуска:

```
docker-compose up -d
```
После этого запустится тестовый django сервер, и база данных.
При первом запуске подключение к базе данных займёт какое-то время,
изза необходимости иницилазации базы данных и проведения миграций.
Сервер будет доступен по адресу localhost:80


Все необходимые настройки находятся в файле .env

```
POSTGRES_PORT=5432 #Порт базы данных
POSTGRES_PASSWORD=root #Пароль базы данных
POSTGRES_USER=root #Пользователь базы данных
PGDATA=/data/postgres #Расположение файлов базы данных внутри котнейнера
POSTGRES_DB=app #Имя базы данных

DJANGO_SU_NAME=alexander #Имя\Логин суперпользователя django
DJANGO_SU_EMAIL=test@test.ru #email суперпользователя django
DJANGO_SU_PASS=Test123 #Пароль суперпользователя django
```
Установка пользователя и пароля базы данных производится один раз, при инициализации базы данных

Установка данных суперпользователя django производится один раз, при инициализации базы данных


### Модели
В проекте используются встроенные модели пользователей django.
В проекте 2 типа пользователей, admin и user.
Группа пользователей Admin - администраторы
Пользователи без группы - обычные пользователи.
Основная сущность в проекте - Task(Задача).
С аттрибутами: Название, Описание, Дата создания, Приоритет, Статус выполнения, Создатель


###Структура проекта
Для авторизации и управления доступом используется django.contrib.auth.
При миграции создаётся суперпользователь с заданными в .env настройками, и группа "Admin"
(если не созданы ранее). Суперпользователь добавляется в группу "Admin".
В дальнейшем при необходимости можно добавить пользователей в группу "Admin"
через встроенную админку django(http://localhost/admin).

### Информация
User(по умолчанию создаётся без группы) может создавать и просматривать свои задачи.
Admin(Любой пользователь добавленный в группу Admin) может создавать свои задачи, и просматривать
задачи всех пользователей. Пользователи могут создавать задачи, устанавливать название, описание,
приоритет, и статус выполнения. Дата создания и создатель устанавливаются автоматически при создании.
Удалять и редактировать задачи не могут ни пользователи, ни администраторы.
